多一份重量

收到奧比斯的榮譽狀，原來我的定期捐助有兩年了。兩年前，奧比斯在學校門口擺攤，每個月捐50，不痛不癢，奧比斯的名聲又挺好，就簽了。

我一直都沒太理會那50元，今天收到信，兩年，即1100元，突然有興致想了解我的1100元到底幹了些甚麼。翻閱官網，他們的理念是「全球75%的盲疾是可以預防或治理的，也就是說，在全球2.53億的失明及眼疾患者當中，有2.02億人可以透過手術或配戴眼鏡重拾視力。」

我沒找到自己那一千元具體做了甚麼，我猜，應該足夠讓一位有眼疾的人士重拾視力或預防失明。那一刻，耶穌的背影突然出現在我的眼前，聖經裡，穌哥也曾讓盲人看得見。我每月付出50大元，也能行神蹟。

年少時，曾對人生有許多幻想。然而，幻想與現實，總有點距離。你，沒如甘地般解放印度，沒如愛因斯坦般創造相對論，也沒如馬拉拉般捱了一記子彈仍繼續為女孩發聲。有一天，你終將發現，被你影響的人，在乎你的人，都廖廖可數。生命，變得可有可無。心，如煙般虛無，找不到著腳點。直至，收到慈善機構的感謝狀或報告，直至，收到宣明會小朋友的文字，才感覺，生命多了一點重量。因為，那位遠方的小朋友在信中跟你說，他的生命，因你，才能看得見明天。

IG︰

Facebook︰

紙言︰

有無港島嘅和理非手足可以幫手去一去遮打（如果你本身無諗過去和你shop)